大陸客來港旅遊「不帶現金」惹爭議？ 樓主：港人才是井底之蛙

在香港付款要用現金，是一個常識。雖然有些地方可以使用信用卡以及八達通，不過主流還是用現金付款。然而，這個「常識」原來已經不適用内地旅客。近日，有網民直擊内地旅客到港旅遊，到餐廳時卻因爲沒有港幣現金而被誤會是「食霸王餐」。而沒有帶港幣的原因，竟然是因爲「以爲沒有需要」？

事緣，網民在餐廳遇到疑似是内地北方農民的一家三口。由於他們身上沒有港幣現金在手，所以埋單時就被餐廳誤以爲是想「食霸王餐」。原來，内地電子貨幣盛行。就算是搭車、食飯、購物，都可以透過手機用微信、支付寳等交易過數，根本就不需要帶現金出街。因爲三人第一次到香港旅遊，所以就以爲香港的情況一樣。網民之後成功帶他們到兌換店，用微信支付兌換港幣，並在 Facebook 發文指出「其實中國已經大大不同」、「一個北方農民用互聯網都厲害過你」。更呼籲港人不要再做井底之蛙，因爲「你笑人沒有帶現金的時候、別人何嘗不是笑你無知」。

微信支付
支付寶

Sad but true

一個北方農民用互聯網都厲害過你
去旅行前上網搵下資料都無，有咩咁厲害？

因為周街假人仔先局住推廣豬負寶咋

支那是最好的
將所有私隱都交俾國家

大陸就算無微信同支付寶都可以比卡
港豬：電子貨幣會比人監控

其實香港而家好撚落後

D 人傳統到

試下去美國拎部電話岀嚟話要用支那寶囉 睇下人地點打你隻支畜

不得不承認呢方面香港係好撚落後
唔好死撐

ON9, 兩個唔同地方, 去到邊都用大陸個套?

去美國又用支付寶呀, 去歐洲又微信呀,

自己唔做準備仲要調番轉頭屌番人, 咩LOGIC,

利申: 支持電子貨幣, 唔洗用現金

Visa銀聯都有掛 國際通行既野反而冇
仲要香港就返你用支付寶？
On99

個個內聯網黎架
上到facebook先叫互聯網

On9, 我用八達通去大陸買你老母好冇

我去日本可唔可以拎八達通去用？

根本去旅遊唔帶現金擺明係想走數
做人做得佢咁天真

所有transaction 無所遁形 仲唔推到行咩

支那人唔識咩係入鄉隨俗

睇來港共真係好想推支那付寶

日日都係度搵打手推支那付寶

其實唔止大陸
韓國除非去街市之類 .好多時食飯都係assume你用卡
香港八達通領先過之後一直冇進步

apple pay

支那唔係有外流資金限制咩

叫佢地出國唔好帶當地現金呀
睇下點

寫文果個就真係井底蛙

ON9, 佢去歐洲夠膽咁廢UP 先好

就算瑞士德國都度度收ＣＡＳＨ， 好多連ＣＲＥＤＩＴ 都唔收

而家現實情況就係， 只有大陸依Ｄ 落後專制地區先咁歡迎你電子支付

先進地區反而鍾意俾ＣＡＳＨ

咩原因心照啦

咪就係
就算用e payment,點解要用支那寶？
用apple pay Android pay得啦

痴撚線
去外國旅行唔帶現金

最大問題係依加好多地方都慢慢有支付寶既影子
例如香港莎莎、日本旅遊區如心斎橋
都寫歡迎使用支付寶

黑衣怪人

你去過幾多「先進地區」

on9,點都係真錢好啲啦，當我有一千萬，我可以實實在在用銀紙掟你，電子化?拎住個電話比人睇$10000000呢幾個數字?一啲氣勢都無

繼續對住張八達通打飛機啦

根本佢地至係井底蛙, 佢地困在牆內的規則習慣以為全球要跟從佢地一樣, 出黎旅遊唔知貨幣不同? 付款方式不同? 難道港人拎張八達通到日本不能用, 就說日本人落後?井底蛙?

去用其他貨幣既地方用支那支付
用唔到就落後

就算有都唔用
cash找數

好多歐洲國家都帶visa master仲方便
好多舖頭都收,contactless都收
香港呢方面真係好out

哈，打咁大篇野原來係支付寶打手

係
不過香港連apple pay都唔盛行
淨係的士要比cash已經好落後

佢地呢方面係好 但佢嚟之前係咪都要做好功課先

係好落後， 唔好黎香港 ， 唔該

英國不能用人民幣支付寶真落後

but想知支那支付係普及到咩程度

大陸人打劫都用支付寶係咪？

的士佬收電子貨幣點撚樣咬老綜渣的士呀

多支那人地方緊係收啦

乞衣都用既程度

到宜家仲有人講話擔心咩私隱問題

個問題佢係香港想用人仔比港幣

好多地方唔收卡/電子貨幣都係因為要keep資金流動
同埋因為有手續費

係香港個政府（即係港共）唔俾你香港人嘅生活進化。賴市民係好on9嘅，因為係香港啲policy唔係你想做就做，要中共應承。
大陸做到呢啲一站式付款係因為大陸政府強推個policy落去做，唔係啲大陸人自己進化咗而追求呢啲嘢。但大陸為乜強推呢啲付款方式，大家心照。
歐美晨早掌握呢啲技術，但都無全面使用，點解？同一個原因。
from 第二個爸打既comment
唔好以為你班支那狗好有進步啦垃圾

的士狗死都收現金啦
有陣時可以唔洗找錢
如果係卡 電子貨幣 佢無得偷雞
點會推電子貨幣同卡呀

Apple Pay, credit card, eps, 8達通
有幾out
本身係加撚, 經常用到現金畀錢
加拿大係好out？
我又唔係好覺

又係呢啲唔入鄉隨俗反而屌返你轉頭

on9，你唔好去美國話要用支那寶

香港嘅電子貨幣係好落後，但你睇下點解支那電子貨幣發展得咁快先啦

加拿大用唔到支那寶畀錢真落後

第日過馬路衝紅燈比支cam 影到
即刻比人暫停所有支那付寶 account

即刻連飯都買唔到 正

又或者 上網罵點解港鐵又加價
之後第二日又比人ban account

以上堆野強國已經做緊

根本而家用credit card先正路 帶咁多銀金出街做乜鳩，樓上仲講到好多先進國家唔用卡 都掉撚轉黎講

無錯 電子貨幣係大陸好盛行 但唔代表到到地方都係咁 食左野無現金錢比 係一個客觀既事實 佢黎香港可以上網查下 叫野食前前都可以問伙計收唔收支附寶

同埋收現金咪唔使交稅

有 credit card, eps, octopus, 乜pay物 pay

有幾撚落後呀

唔鐘意用支那野
咪發展另一個支付媒介
但一直無做，靠張八達通打足幾十年飛機
話大陸野唔安全
到有apple pay，咪又一樣唔普及
就連信用卡/eps都大把鋪頭唔肯收

仲講咩電子支付，呢個範疇（其實係所有創新野）香港已經完全無份
仲一味縮係井底笑人

買野都要比人監控，不了

一個北歐收你皮

咁點解你用緊美國果套﹖
人地強大就係你跟人架喇。

真係日日見

日本

有但唔主流

白癡

我個個月都出差歐洲（英法德）+美國
當然要用現金
但唔覺佢地係因為用現金比較優越而故意選擇用現金
由其美國真係100%用卡

雖然香港e-payment係落後
但唔帶現金係咩料到
我唔信大陸你去街邊小檔/細餐館仔都有e-payment
而香港大間少少既餐廳實有得用卡
係佢地自己想食平價野姐

係香港食飯我都好耐冇比過現金啦
去開平既八達通貴既簽卡
條友食之前唔駛確認下間舖有咩支付方法？
仲要係人地地方用你自己果套

係中國，支付寶根本就唔安全，你要用就要開個新嘅銀行戶口，轉錢入去一定要少量，係香港要推電子貨幣，都絕對唔能夠係支付寶

因為毛毛有任務要洗腦狂推---->'唔用支那寶=落後'

佢地真係小檔都有
有時無既，店主會叫你微信過數去佢個人戶口

日本人搭車連ic 卡都唔點用
仲係用緊磁飛

但咁又點？ 咪又係咁搭車

你試下唔帶現金去日本試下
唔好去ATM禁

周街? 你係咪淨係去連鎖店/旅遊熱點就當全日本都係呀???

唔係喎，真係連乞衣都用e payment咁滯

呢d咩例子黎？你要撐支付寶都唔該諗個好d既例子。
仲有傳銷唔該死撚開

答巴士 仲係入緊散銀咋人地
日本一定係第三世界國家黎喇

入鄉隨俗
識唔識呀

但大把細鋪唔收呢
Visa master普遍啲

冇現金佢連機場都出唔到

credit card paywave 已經夠方便
微信一個唔覺意壞ser，停止服務就大撚獲

香港有啲餐廳歡迎支付寶都唔歡迎eps/apple pay 係做乜9

乜撚嘢邏輯？！
你國家可以唔帶cash等於全世界都係
要全世界就你， 出事又怪人哋井底
你旅行前唔了解吓人哋點運作有事反而怪人， 地球為你而轉
呢啲就係支那人邏輯

你去問瑞典人收唔收支付寶
唔收？
呢單新聞個大陸佬又會屌嫁啦

其實真係有
不過香港市場主導，你自己推廣唔work關人撚事

8達通 apply pay 信用卡,eps夠做啦

大陸咁發展係想監住人買咩姐

去過兩次冰島一毫子cash都無
乜原來冰島係咁落後的地區黎

樓上仲有人話用卡就等於俾人監控
咁點解香港人十幾張卡在手又繼續用

支那客柒係事實
但唔代表香港唔需要發展電子貨幣
淨係俾apple pay都仲要講visa定mastercard已經夠on9
在外國一句俾卡就已經唔理你入pin定contactless
咁先係真係做到方便付款

周街都有？
我去日本又唔係好多食店有
特別是d老店名店
好多都無
咁係咪就代表唔需要帶日幣出街食飯

贛撚鳩 你去到日本啲平民餐廳都係俾現金架啦
你話連鎖店就話姐 屌 明明係班支那人自己唔問清楚
香港電子貨幣落後還落後
但唔會係合理化班支那人係香港唔帶錢就食飯囉
每個地方都有自己既rules架啦
你估全世界周撚哂你？

用smart phone就可以做terminal ,所以轉e payment入門門檻好低

大陸狗又發癲🤷🏻‍♂️

香港係落後
但重點唔係呢度
唔通支那人去歐洲又唔帶cash然後屌人冇支付寶？
去外國旅行唔帶cash仲要理直氣壯

一個正常人去外地旅行
我理撚得你個國家支付寶幾發達
人地國家都唔係一定用你個套epayment啦
特別自己要幫襯細餐廳
你唱定少少cash唔會死掛
何況如果支那人出左去唱cash仲會翻黎比?

前排連登先j完德國佬祟尚現金, 保障自己私隱
世上真係多左膠以大愛幫埋單

成日去北京出差

香港落後還落後
你唔跟人哋國家規矩就有問題啦
唔通我去非洲要用八達通， 冇得用笑人無知咩

同埋我地落後=\=唔使入鄉隨俗

你講到咁點解仲有人仔銀紙
你去過落後少少既中國城市/鎮仔未？
你唔好同我講去大城市個個用=全中國用

唔係講笑，大城市真係有，當然你攞鄉鎮地方黎比就例外

同埋低門檻玩到又係咪好事呢

又釣五毛

係， 未見過一個民族咁撚不知所謂
要全世界就佢

總之全世界都要配合佢地
一唔配合就話點解冇依樣冇果樣

香港周街都係atm

似得支那咩

我同意個大陸佬係on9
大陸人成日以為香港係中國一部分所以咩都一樣
同佢地係覺得香港甚至先進少少，所以無理由無

但佢on9 同香港電子支付落後係可以並存

因為人地唔需要囉

支付寶過數

唔好同我講，我只係補充資料
仲有唔洗講落後城市，之前虎門都唔係間間收支那寶

見到有人踩微信 吹奏銀聯真係笑出聲

垃圾五毛打手 奶波魔同咪撚戇鳩啦 又係度幫中共手

exactly

on9, 洗唔洗全世界遙就你阿蝗虫

visa master都冇張 垃圾，係我就唔撚帶電話，一張卡玩哂

講到大陸咁先進
點解大陸e-payment大部分只受支付寶
冇得用visa master
連香港銀聯卡都唔比用
居你係大陸開銀行戶口？
我可唔可以唔帶人仔去大陸
拎住個Apple pay同visa卡屌d大陸佬唔比用？

係啦去外國唔洗現金既咩

為左吹支付貨

打手仲有咩招數

姑勿論內地的支付模式
我覺得apple pay android pay仲有好大進步空間
鋪頭網速慢是其一(香港應該得m記係快)
其二係要商戶裝機先用得
變得商戶要諗過度過裝唔裝，如果無人用的話，交月費都交到佢仆街,所以點解得大鋪肯用。
反觀支那寶等，商戶只需要印張qrcode 出來，其餘交俾部手機去run,成本幾乎零，你情我願下自然覆蓋率會大。
我都唔係好認同係香港用支那寶，始終私隱問題
但我唔明嘅係明明大家有部禁勁的電腦係手，但仍然要用廢pose 機俾錢。其實用手機做終端機，網速問題基本已經解決。

跟本香港唔算落後
大把地方用到visa paywave, Apple Pay, 八達通
係冇支付寶 微信支付用姐
問題係香港又唔係大陸
憑乜一定要用？

無得google嘛

唔明用現金比錢有咩問題

其實支付寶係可以加visa / master...
不過重點係visa / master 收既手續費高
呢點同香港細鋪肯收eps唔肯收信用卡原因一樣
同樣去大陸好d 既餐廳都實會收外卡
不過再多一個選擇je

成日都有d 支客挑機話點解無支付寶咁落後
我話香港基本無假幣，大陸假幣泛濫d 人手腳又唔乾淨先要搞呢d,比張真錢佢可以偷龍轉鳳換張假野比你話你比假錢
講完版友已經靜左
香港又有creditcard 有applepay有八達通
得成日接觸支那客嗰d 先會走去搞支付寶

台灣都唔可以用8達通啦

上次去北歐，SEK,NOK,DKK各兑咗幾佰蚊，根本用唔晒，最後焗住用晒佢
其實cash又唔方便，又冇咁安全，信用卡又有回贈，TT rate 又靚過現金rate，但唔知點解好多人都係鍾意用cash

微信d濕鳩支付講到尾除左大陸邊度用得?

美國?德國?俄羅斯?英國?日本?

條友都多撚餘

北歐真係唔使

去旅行唔做足資料蒐集

我都覺得係因為裝pos機成本大呢個問題令到香港電子貨幣落後

大陸全部電子化貨幣其中最重要原因就係方便監察人民

其實係分開架

一張卡雙晶片ja 妳都係分別入錢
如果妳張卡有支付寶 可以去大陸用添

好似銀聯咁

你最醒, 又想做獎門人

On9
大陸人真係食撚屎 全世界就你 你冇撚野呀

就算玩e-payment 一定要支付寶

我去大陸街邊買小食用visa得唔得？
唔得？
咁標題改做 香港客到陸旅遊不帶現金惹爭議？
得唔得

大陸咁撚多假鈔
焗住用啦

首先電子支付=/=電子貨幣，唔好撈埋黎講
第二支那寶/微信支付/v7pay喺大陸咁紅係因為有大水喉，成日搞優惠/派利是
第三香港大把本土野電子支付app e.g. apple/android pay, payme, oepay, pps, eps，香港人自己唔用，見支那寶就叫好叫座

易洗黑錢真係好笑，推左支付寶啲人就唔洗黑錢？洗都用支付寶洗？

直頭罷用支那既電子貨幣

e-payment d有錢佬洗得仲快
Cash都仲要帶過關
e payment人地好似bitcoin咁過埋海都未必check到

on9 而家呢度係香港定支那?
而且支那電子付款咁流行係因為太多假銀紙導致
先進如日本美國都無可能唔帶電金出街啦
你去第五大道買隻熱狗比visa丫

你話贏就贏？
淨係被大陸政府監控已經9成9外國人唔會用
你唔會以為支付寶會全球通用掛？

香港電子貨幣雖然落後

但同時用現金比既紙幣且同硬幣都好撚方便
比起日本續yen計，大陸最盡得100人仔
香港人其實袋好少紙同coins加張八達通已經可以滿足絕大部份需要
莫講話無錢時周街atm

而且大陸之所以支付寶咁盛行
同你地大陸假銀紙太多都有關係啦

香港落後係事實，話因為安全自由係自欺欺人，只要你生活係香港，你的個人訊息一早已經俾晒大陸。

連泰國都有

夠疆post條臭閪支那賤種條link出黎

帶卡就話姐
老奉用濕鳩支付寶呀

大陸人黎香港食野 以為可以用支付某程度係咪可以理解為佢地唸住支付寶係世界通行
咁邊個井底d

馬桶夠先進方便
但班大陸人都鍾意通街痾

民主制度夠先進公平
但班大陸人係鍾意獨裁

咩原因驅使電子貨幣反而普及？
反正肯定唔係因為先進

真正 on 9 果個係班大6西.... 微信支付雖然係好方便， 正宗 喺超市買嚿屎都用到..... 但諗深一層... 呢樣嘢畀八達通揭開私隱嘅更嚴重.... 係戶口嘅income全部 被人掌握....不了

唔好再黎香港啦咁
我地農村地方

唔做足功課
拎住支那寶以為世界通行
就算香港用電子支付都唔係用你套system啦大陸閪

屌visa係credit card唔用終端邊個敢用? 你估個個係你咩
同支那寶最似係eps

揸車過隧道用auto都要收30蚊一個月
邊會普及。
八達通裝機又要收手續費，小商戶咪唔裝。
做到手機同手機過數可能都肯用。

有幾大問題 咪同收銀聯一樣 方便做大陸人生意啫

其實覺得大陸咁正點解唔返去住,留係香港真係委屈你地了

傻啦咁多港豬唔想用本地野想用支那寶就知遲啲跟埋大陸嗰套去同化

呢加去到邊有得paywave都用paywave算

連M記都有得paywave

試下去問下條撚樣

中國地方盛行就覺得邊到都係咁？
不否認支那寶成功 但慶幸香港仲未太普及

咁啲乞衣係咪用支付寶乞食

香港夠有得比卡喇，EPS,8達通，apple pay,唔算落後喇

根本佢地就以為香港同中國一樣
中國興用支付寶香港就一樣

信佢一成

聽人講過宜家已經有

出外唔帶錢可以帶信用卡

點解可以以為可以用微訊支付寶

打完飛機就返去淘寶啦 支那仔

召喚熱愛淘食物的亲[2]可引圖傾集運

而家全球，連日本都投共

臭閪支那賤種
你老母個支那臭閪紋咗Qr code未

那那那 香港其實電子貨幣好流行 信用卡 paywave Apple pay Android pay 八達通乜柒都有...無支付寶 唔代表香港落後wo 係d中國人自大 以為全世界都要跟佢地用支付寶 on撚9

支付寶二維碼變成了“偷錢碼”，這是怎麼回事？

如果一張貼紙搞掂你
我寧願要終端機

八達通,VISA,MASTER都要收商家手續費。八達通仲有MIN CHARGE添.....所以唔好話信用卡，好多商家連八達通都無。
EPS就無上面果D咁普及。APPLE PAY果類駛唔駛手續費?
微信支付同支付寶好似完全唔駛收手續費?
如果八達通無成本，大把人裝啦

明明nfc付款(apple/android pay, visa, mastercard, payme, oepay etc)係更加先進同安全既電子付款方式
喺打手口中會變左低qr code一等
qr code只係過渡性付款方式

得罪講句連非洲都有的野 香港竟然冇...

點解d 人成日話支付寶唔收手續費，收1.2%架

點解佢地連一蚊現金都冇會開心

我上德國網站購物，電匯都仲用緊

德國一定好落後

唔直接收自己錢就當無手續費。好似係

條撚樣用真fb 出post 架喎
不過比人屌到仆街就潛左冇再覆

知領導隻藏獒唔浪費時間資源用避孕套, 直接中出你老母個支那臭閪啦

大陸野無用唔知
其實呢度好多人放錯晒重點，唔係話香港無電子支付，係唔普及，做唔到大陸咁可以唔帶現金出街。人地搭地鐵都可以微信支付

如果件事變左係鬼佬話香港成日要帶現金出街

仲有就係支付寶同微信支付可以做到P2P過錢，香港邊隻得? O! ePay???

支付寶出大事！限一年只能支付轉賬20萬！杭州成重災區

根據監管部門的要求，當前餘額支付額度20萬元/年

這是什麼意思呢？

大概意思是：以後用支付寶餘額支付，轉賬之類

一年只能在20萬以內...

而“用户身份信息完善程度不同”又是什么意思呢？根据监管部门的要求，账户身份信息的完善程度不同，会分为I类、II类、III类3个等级，余额支付的额度分别为1000元／终身、10万／年、20万／年。

也就说，你全部认证完毕，才有20万的额度；不然只有1000块，用一辈子！唉，心疼那些刚刚学会支付宝付款的大叔大妈…

嚇死寶寶了，以後還能不能愉快的買買買了？ ！

尤其在阿里巴巴的大本營：杭州，成了重災區

無論是買水果，早飯，還是下館子

基本實現了支付寶交易

你不知道杭州人現在出門都不用帶錢包麼，摔！

可能大家會說， 20萬很多了啊，我幾年都用不完

是的，對於普通人是夠了

但是考慮一下商家，或者其它工作需要的人

尤其是一大波年輕的淘寶店主！

這個簡直就是致命打擊！

知你老母同黨成日要P2P過錢

> What is credit card

一定要用大陸個2隻

成撚日吹奏都唔知做乜
香港做支那人生意嗰d 連鎖店都已經裝晒
你要求街邊d 舖頭仔 報攤都收就不切實際
支那都仲可以用個人戶口偷雞收

外國士多仔都可以用debit card，真係可以唔袋cash
除非去一d偏遠景點
pay wave 部機同八達通機一樣要比錢，有d舖頭講明碌唔夠要收charge

應該唔關visa事，好多debitcard有埋visa/master，香港唔知係未比八達通搞死晒，銀行唔出

人地連超市都用自助機添啦，自己嘟自己比錢走
香港仲排緊隊屌緊人慢

要查你，你用八達通,VISA,MASTER一樣比人查到，咁驚八達通都唔好用囉

【消委會】揭支付寶HK永久保留客戶資料 涉違私隱條例

流動支付服務近年越來越普遍，但同時引起個人資料易被盜取的憂慮。消委會檢視市面10款流動支付服務，發現個別流動支付服務商會保留客戶個人資料達7年，其中開通數日的「支付寶HK」更表明會永久保留用戶資料。

調查顯示，部分商戶會保留客戶個人資料長達7年，包括「交通銀行流動付款服務」、「好易畀」及「TNG香港人的電子錢包」；當中港人可以用來「淘寶」的「支付寶HK」，更表明會永久保留用戶資料，消委會指有關做法可能不符合「處理個人資料原則」。

「支付寶HK」是為港人設的淘寶支付方法，取代以往的淘寶購物卡，以港元為儲值單位，使用港元餘額支付，免手續費。用戶可於Circle K及7-Eleven便利店充值，每日上限為3,000元，如完成認證更可增可至5,000元。

根據《個人資料（私隱）條例》，資料的保留時間不應超過達到原來目的的實際所需。條例更規定，當個人資料的使用目的再不符原初持有的目的，服務商須採用所有切實可行的步驟刪除個人資 料。如服務商違反上述條例，可被罰款。

調查又指出，各款支付服務主要使用QRCode（二維碼）及NFC（近場通訊）等非觸式傳輸科技作交易方式，若用戶掃描偽冒的QRCode後，可被引導至惡意網站或下載病毒，盜取用戶個人資料。

消委會提醒消費者使用這類流動支付方式前，應先安裝相關抗惡意程式碼的保安軟件，在付款或轉帳後應關閉相關功能，並需核對付款資料是否正確。

如果啲人入咗舊錢落wechat銀包到，wechat執鳩咗嘅話舊錢點算

我唔否認用手機黎俾錢既方法先進，但係點解你黎香港既地方消費 唔知要用現金？咁究竟係邊一方無知？我理得你係大陸用咩方式比錢 係香港買野消費要用現金或信用卡 。班踩港撚可以收皮啦 我就唔鐘意將所有銀幣上操作放係一個可以俾官僚任查唔嬲既系統入面 你地慢慢

香港唔普及唔係因為技術性因素，係利益因素成為障礙，講到利益就一定照顧自己先，方便個客如果代價係要老闆額外嘔舊錢出黎，以香港啲小生意黎講一定諗縮數，支那上面人口基數咁大，人口又流動性大，唔會聚晒啲老人嚮一個範圍，實做得過個喎

仲有大陸冇競爭，得一種用，又有國企配合，實推廣得快格，香港正正因為有呢種營商自由，支付方法先能夠有競爭未被壟斷呀

成個post似5毛作古仔
香港不嬲乜支付方式都有
一定要裝舊支那草先叫先進
咁八仔，applepay, eps 叫乜
店舖只收現金有佢嘅自由
唔係作古仔嘅話，
報警比個教訓下班生蕃啦

原來喺度sell直銷

日本大把餐廳只收現金，唔通又落後過支那？
成日講到用Cash就係落後，支那人都係唔明咩叫自由，咩叫有選擇

跟本你唔裝就做唔到生意 d 人就自然會裝
唔裝都做到就唔洗裝
講完
隔一排就整個吹奏post

傻閪支那畜

五毛

你訓撚醒未啊

就係信唔過支那寶，信唔過馬雲

原來流野

個post係邊，等我去屌撚柒佢

係用但唔會用你支那寶

呢d 基本上係比sales 洗樓嘅成果
有d 有八達通添

特別築地

你估支付寶全世界都用到 夠膽去美國唔帶美金

大陸野無私穩就一定，香港野就無咁過份，但係八達通之前都試過賣客戶資料
上面都講過，香港唔係一定要係支付寶/微信支付，可以係另一間公司做到呢樣野都得。八達通個OEPAY就係想做呢樣野。不過呢度D人一聽到大陸就屌

其實QR code掃左係咪會話俾你知將會扣你咩銀碼？定係乜確認都冇即刻扣？

其他地方偷你資料就代表大陸偷你都合理

咩撚野logic

其實我覺得兩樣都應該存在
當然 都要增加配套同支援

支那人鐘意用支付寶係因為支那太多假銀紙，講完

零智慧民族

係喇係喇
大陸先進過日本呀

五毛得咁明顯

香港電子支付係毫無寸進

On99
以為自己真係世界中心咩碌柒

似係你LOGIC有問題，我只係陳述左八達通賣客戶資料，你就可以理解出其他地方偷你資料就代表大陸偷你都合理。

人地覺得方便咪得，你理得人地用咩技術

已經覆唔到？

香港最落後係剩係support 八達通而唔開放比其他服務 但係現金呢樣野係一定要keep ge

死都唔肯發多d牌

雖然篇文無講緊
但係大陸唔用現金關香港撚事 ？

屌佢老母連5蚊呢d都整假

找細銀碼都要左摸右睇...on9到唔用都唔得

因為香港電子支付落後囉 度度都靜係收現金

香港落後所以大陸客岩 ？

日本無假錢咪用cash囉
大陸多假錢先整電子貨幣姐

個大陸客錯 但錯在支付寶唔係全球通用姐
但香港係攞住visa master 八達通 都唔係度度用到喎

Proof黎睇下

支持帶八達通去旅行

咁香港少假錢就唔洗整電子貨幣？

香港開張八達通 / 用外國信用卡，基本上0難度

你試下外國遊客（包括香港國民），返支那開個支付寶，由down app 到比到錢，識中文可能3日唔知搞得掂，唔識中文又冇支那人幫手，應該一世都用唔到

其實早幾年d蝗落來都已經唔帶現金
一行埋來窗就問 收唔收微信/支付寶

不過港鐵又真係幾型既 咁多年都冇變
斬釘截鐵咁同d蝗講 只收港幣現金 其他全部唔收

利：狗鐵職員

巴打講得好岩 成件事既重點係
佢地以為自己用開哥套，人地都係咁

各地科技水平不同既問題唔係件事重點

退一萬步講，就算個結論係香港支付方法真係落後，咪又係班商家佬自己做成，佢地自己營商手法守舊adopt得咁慢，但把口又成日屌立法會拉布阻住香港發展，好唔好笑

去銀行拎10球$1000紙都要1萬張
抬到契弟咁款先叫型

Sor我真係唔撚明

樓上啲人話冇p2p
HSBC同HANGSENG個app咪有囉

支你老味付寶咩……

係推都推 apple pay, Android pay 依類啦
又用到 visa, 又高 security。但唔毛永世唔提，淨係推支那寶。
五毛們，係好嘢嘅自然會自已創做一個潮流，什至一個世代。洗撚你推咩！

哇屌咁先進！
操你媽的b!

見到應該因為呢個post所以有人開post攻擊發展電子貨幣趨勢
但其實好多人get錯重點，呢個農民家庭其實唔係屌緊香港冇電子貨幣落後
佢係屌緊香港冇微信、支付寳所以落後 (咁即係全世界都落後)
我就唔信香港你有credit card會畀唔到錢，on99

係信唔燃過你微信先唔用乍

呢個係重點
香港唔應該再引入一啲重複功能嘅山寨工具
微博一個都嫌多
明明外國有twitter，點解要仲要用微博

唔撚好on9啦 去旅行要當地人就你？
你試下去歐洲話用微信支付囉

細麵檔未必得，但仆街啦，全世界都有淨收現金嘅細鋪，你去得旅行帶當地貨幤係基本常識下嘛

得啦 支付寶嚟香港吖嘛 知喇知喇

咪拎呢堆功能落後勁遠嘅嘢嚟打j啦，八達通真係幫唔撚落

班辣殺以為自己點人地就係點，完全冇諗過入鄉隨俗尊重人

歐洲好多地方細鋪都有 香港？
我去旅行基本上唔帶現金

支那公司賣廣告次撚次都係同一模式
俾d新意好冇

唔帶,都應該要問下收唔收電子貨幣
問都唔問就當人會收呢下就真係ON9

好叻叻呀

香港早就有呢種技術啦
不過電子銀包既安全性不嬲唔係高
啲人擔心俾人hack先普及唔到
我亦唔見得支付寶好安全
支付寶係支那普及
某程度上係反映緊支那狗既網絡安全意識不足
覺得方便就用
冇諗過安全性

咪係到打晒飛機啦
支付寶反映左你地個豬腦啦

大陸真係易收假錢 上次同朋友去玩幾日 的士司機找錢找咗張廿蚊假錢
一路冇為意 後尾去買嘢食 老闆發現話我哋知
佢仲教我哋點分真假
個老闆本身都唔知我哋係香港人 傾落佢自己都認同太多假錢 十蚊廿蚊都假 所以出街唔會用現金 佢覺得有一部分原因係香港少假錢 所以先唔用支付寶呢類型嘅app
佢話以前收過張一半真一半假嘅一百蚊 聽到我呆咗
我真係冇諗過咁癲 cut開再合埋張一百蚊
大陸人自己係咁諗 事實上係咪關假錢事 冇深入研究過

支那唔洗帶錢關香港撚事？
咁撚親即刻拆左個關啦
睇下雜種d樓會跌幾多

支那logic

你去london china town 啲細鋪睇下係咪 100% 收。 唔帶現金係冇問題嘅，但唔該你唔好行入間細鋪屌人唔收你visa, 仲有正常人去一個陌生嘅地方，會係食之前會問收唔收卡

依個真 落後到仆街
不過見你咁多負評
講多兩句都哂鳩氣

認同大陸比錢模式係好方便
但佢地唔會諗其他地方用唔用到
好似銀聯卡咁 佢地認為可以一卡走天涯。。

去旅行之前要做功課吧

on 撚9, 去旅行之前唔查下當地用唔用到

到底人地係笑佢地唔帶現金食飯
定係笑佢地係香港用支付寶呢？
咁樣先入為主去認為人地無知？
你又知人地唔知識電子貨幣？
含撚啦屌你老母以為自己好撚醒
你看透紅塵你看破世事呀，一副自命清高咁嘅狗樣
收嗲啦屌你老母屌你老豆呀

返工成日同客講無支付寶/微信 佢地就會講類似：下有無搞錯咁都無 既說話就會無名火起
每個地方既俾錢模式都唔同 正如我返大陸都唔會屌點解用唔到八達通啦 諗起就嬲

佢哋一廂情願覺得香港同中國差異好細

支那既假錢多到櫃員機都有

CLS

有次去食野 個大陸人唔夠港幣 諗住微信支付比我 我同佢講我無用微信支付 佢 左咁

咪就係，要用都用apple pay Android pay啦，用你支那寶？ high撚大咗呀？

你是不是中國人？

香港 好落後咩？
係唔多流行就真，apple pay, Android pay 呢D都有，PAYPAL 普遍都用得唔少啦……
反而真係少人用支那寶，微博支付 呢D強國嘢………

冇乜人用，推得慢呢樣真，你賣嘢果個 收現金個成本 仲低過 其E PAYMENT，做咩要搞多樣嘢 俾人同你分錢咁ON9

冇人收，晌用家果度又唔多集慣去用呢類嘢

唔好咁肉酸啦小朋友，五毛前五毛後唔會令你醒d嫁，只會表達到你好似d大陸狗一樣咁玻璃心

支那人自大以為全世界都有支那寶係一件事

香港落後係另一件事，南華早報前排先出篇文講 why Hong Kong going cashless is no small change (定係巴打你唔睇英文野 )

唔講安全感既，連鬼佬都讚既支那寶俾連登仔講到八達通都比唔上，睇過bloomberg有篇係講支那寶相比美帝既paywave etc 幾咁advance

支那就出 unmanned convenience store 啦 (保安點就 )。香港？上次落ok買30蚊野話俾 paywave個呀姐都o撚左咁下我

Btw 我個鬼佬roommate 的確講過香港唔係周邊都用到卡，唔似澳洲個邊咁一卡就出得街

BINGO，香港個SYSTEM 冇需要支那寶，D錢冇咁假

安全》》》》方便
唔安全俾支那mon住哂
幾方便都嘥氣

SCMP? Sorry唔睇港共嘢

買賣雙方都冇誘因 去用………

ATM 又唔係遠，連信用卡/EPS 都係大額先多人用( 幾百起先會用，一百幾十真係少)
小額電子交易近幾年先興講，去到用呢一兩年先多其他嘢試
講落後真係搵嚟講………

姐係咁，你一句落黎話港共野就當discuss 左？

海航前排買左德銀，萬達幾年前買左 AMC, legendary ，咁你又睇唔睇戲？

用支那寶既 都係支那人 完

最主要係香港密度高
就算無 epayment 都唔會唔方便
八達通壟斷咗大半個市場，日常交易又好難快得過佢
現金又唔怕係假

用嗰啲唔會大量透露私隱
用支那寶會

着眼點有2個
1. 佢地on99 去旅行唱定cash唔洗教啦
2. 香港喺電子支付的確係落後啲
其實設備上黎講 香港係足夠
有八達通 信用卡 eps基本上已經夠用
但係普及性唔夠 重係有好多地方只係收現金
同埋人地掃個code就已經比左錢走人
香港重要排晒隊 簽卡都要比後面啲人屌
當然人地行先咁多步係有原因
但唔代表香港重要停留喺以前

利申 曾經食譚仔唔夠cash 又唔收八達通 credit card
最後要跑去禁 完全估唔到落後到咁

唔係話幫班大陸佬,但係我去旅遊都係盡量適當現金就算，盡量碌卡

個間jer 深水埗 尖咀都有八達通wo

雖然八達通真係好撚方便，但由外國都要抄八達通去到依家全世界都認同香港係innovation & fintech 相對落後

有無諗過係因為香港人對過住既美好固步自封同接受程度低 (加垃圾政府無遠見)，依家亞洲 fintech 既中心係新加坡。

唔講後生仔，叫班廢中老用epayment 好似驚死偷佢錢咁，琴日係一田前面個呀姐先知佢張信用卡可以嘟 ，重有一大班人中午係銀行排30分鐘入數拎錢 次次真係要去銀行個下望到都燥

同埋cashless 唔單只係方便，係防洗錢，衛生同成個購物模式上都會帶黎好大影響。無cashless 呢個base ，無promote 同鼓勵 fintech ，唔好話 unmanned store ，連自助超市都唔會係香港出現。

Btw，政府話uber 係安全責任上成疑wo，所以大家同係搭住的士先啦

支那狗講野何必認真

支付寶係個qrcode度做少少手腳依經收得買家皮啦

要加強用e payment係好，但支那竹
寶微信就諗都唔洗諗

澳洲有啲地方開始收支付寶啦傻仔

sad乜撚嘢呀

個po好多0.5

香港夠收啦，咪又係得中國人用

so? 香港一日無自己民選政府，一日反中國嘢都係天經地義

操你媽大爺我來香港促進經濟，憑什麼還要我遷就你

也好
等中央知道邊個洗黑錢

on9..証明你做緊乜去邊到..中共都監視緊你囉
白痴先咁想要黎套消費模式

是咁的
本身係香港我都好少用現金 通常都係自動增值八達通+apple pay+信用卡
通常得的士先用現金

我有一次上大陸做野
我諗住國家已經富強起來 無八達通應該都收apple pay掛
所以我無帶現金上去
去到餐廳食完野埋單 竟然信用卡apple pay全部唔收 要我用咩支付寶 仲俾人指指點點
我心諗我無大陸銀行卡點用到支付寶
我再心諗大陸唔係無現金社會咩 點解我無帶現金會生存唔到

負皮上一頁

睇嚟支那寶真係好想食個市場
不停請打手同出鱔稿

弱撚智 膠都廢事比 你試下去外國旅行同個immi 講你無帶現金要用支付寶

大陸咁多假錢
對佢地黎講用支付寶仲安全放心
佢地完全都唔會擔心安全問題
同埋佢地都唔會考慮個人私隱同政府監控
雖然政府要監控起上黎都避唔到
但就算第時普及微信 支付寶 我都唔會用
完

自助超市惠康同aeon有啦
收八達通 paywave

定你覺得微信同支付寶先叫cashless 呀

根本用支那寶嘅都係支那人
人地有visa mastercard全球銀行開戶開咭都一定有
去到邊都有得用
點解人地要用支那寶？

佢地覺得paywave=落後
支那寶=先進
因為可以用WeChat send錢同埋用qrcode
最重要係中國嘢 強大了

存在即合理 國情唔同 點解中國推廣得到 香港推極都唔上 人有惰性 係時間其實又唔差得幾多 又冇咩假錢既誘因既時候 你一個唔轉 第個都唔會想轉 自然就難推廣

用支那寶果啲死翻上去上面用啦

喺香港小額用八達通，大額用Paywave或都直接碌卡

八達通香港覆蓋高連一啲士多仔都有得用，VISA/MASTERCARD直情全世界都有。自己攞個自閉 payment method 去第二度仲要話人落後

話歐洲好多收咭嗰啲有無去過啲細舖
況且我好肯定支那寶同咭係兩件事
你試下去法國用支那寶

其實現金/銀紙哩樣嘢做得好嘅大部分地方電子貨幣發展都係比較慢；相反一啲現錢比較難流通/多假銀紙嘅地方電子貨幣反而發展會比較好，因為誘因大好似非洲有啲國家一早興起用電子錢包個類嘢
你去google吓"非洲 電子錢包"睇吓啲文，再諗香港現有嘅流動支付方式，先再諗吓點解香港發展慢、有左之外大家都係用現金多

Yes, 消費習慣同貨幤質素先係主要因素。
記憶電子貨幣中發展得最快嘅地方係肯雅。咁中國同肯雅係咪全世界最先進嘅國度？

不過依啲理性回覆五毛一般都唔理，佢哋會pick 啲 nom sense 回覆黎嘈……

講講下去左早期做直銷班人上哂岸
sales狗收皮喇

好耐冇用現金了，除左買送

食野前門口都貼晒用咩卡/只收現金啦

不過個人覺得香港好多舖頭唔收信用卡/八達通都幾麻煩
特別係小店 有時想食個飯 銀包得張一百蚊紙又唔想打散
八通達又唔收
結果為左唔想打散/無現金係身
就走左食m記/大家樂/吉野定呢啲連鎖店
用八達通仲可以儲下分 又方便
可以太多小店 茶記連八達通都唔提供

香港人無咁嘅需要,唔去用就係落後？

香港係應該係電子貨幣上發展好d既
不過唔係用支那寶囉

搭的士，外賣，甚至乞兒都收

PayPal?
tap&go?
bitcoin wallet?
payme?
Apple pay/Android pay?

咁多選擇點解要用支付寶先

踩香港捧支那，港奸

大陸支票都沒

凡事兩睇啦

班傻閪係咪去邊都唔帶cash呀咁

個人訊息
大陸人黎

唔好講遊客 有時工作上都會遇到

大陸緊係最好用電子貨幣啦 咁多假鈔 某程度佢地通用電子貨幣係有咁既需要囉

但唔覺得香港有必要跟 你估香港冇咁既技術咩 只係覺得冇必要 篇文就講到香港仲落後過大陸咁

又黎保護自己資料反監控世界大戰了

好多支那仔

我要請大家記住！支那寶宜家係有咗啦，係個市場少人用咋，特別係班生意佬

呢啲話題講到口都臭曬啦
香港玩個套=/=大陸個套
去玩之前都唔做定資料搜集

簡單啲講
即係香港人去外國屌鳩人唔識講廣東話
大陸人去外國屌鳩人唔識普通話一樣

洗唔撚洗全世界就住你一個人
成件事同科技水平根本冇關係
係智力水平有問題
明白未？

咁撚多大陸人嚟香港最柒就係呢類成日「以為」嘅人

唔好on9 最勁果舊微訊錢包未入到香港
香港仲未做到真P2P
連登仔反都要反得有logic啦好嗎

我唔撚信佢無，但係茶記會唔會收你信用卡

香港真係好落後, 仲要笑人地井底.
明白下中國發生咩事先笑人啦

支那因為假銀紙多先迫住用電子貨又方便做數
班支那五毛狗唔會無啦啦係香港唱好電子貨幣
支那一直都係玩同一招
依加瞄準緊香港儲備

試下去美國用支那寶比錢
Visa 銀聯 Apple Pay 嘟卡唔係電子貨幣既一種？
安全啲又話落後

仲有笑香港落後果班
根本可笑
支那生活水平連香港、日本都比唔上
比假銀紙迫到要推一個問題多多既電子貨幣就打晒飛機覺得自己進步
你估全世界傻？
電子貨幣取代現金有好大問題
所以其他國家先唔會咁做
不過支那又點會比你知道真相

人地果隻唔同支那寶
人地點都會經銀行
但支那寶？
當正自己係銀行咁
所以一定日後會好大問題
不過班支那五毛狗會扮睇唔到

我認香港呢方面落後，
但香港人死都唔好用大陸d 電子野
實俾人偷錢

所謂既支那寶真係得啖笑
人唔笑狗都吠

你代表香港人？ 我想epayment 成熟啲喎

入鄉隨俗都唔識
係都要衝出黎柒

入鄉之前就應該去search下啦
去外國又問人用wechat pay?
小店一向都小成本用現金㗎啦

希望你而家用得開心，記得仆街唔好喊呀

其實都係交易媒介方式一種，無咩落唔落後可言

我做生意嘅話，唔計安全性緊係收cash最撚好啦
商戶無咩誘因去推，市民又唔想暴露私隱去用電子貨幣

根本大家開心，由頭到尾都係得啲支那畜係到吠啫

因為人地當你香港係一個省市咋
你當自己係一個國家呀？

點唔成熟呀？

小額有八達通，覆蓋率高到連一啲士多仔都有

大額有世界通用嘅VISA/MASTERCARD/AE，同中國通用嘅銀聯

P2P嘅有Oepay/Payme/Tap&Go，遲啲相信仲有 Apple Pay 加入

唔想帶銀包嘅有八達通SIM, Apple Pay, Android Pay

唔通佢地因爲冇 QR code 所以唔成熟？外國人去中國以我所知係用唔到支付寶，中國亦冇乜地方收VISA/MASTER，咁外國人去到咪又要用cash 但香港有VISA/MASTER/AE，八達通亦所有人都用到，外國人黎照樣可以用epayment，呢啲先叫成熟呀

省市就唔駛拎visa 落黎啦

搶唔到市場懶香港人落後
小米華為大把香港人用

依個巴打就中肯啦 與其話香港落後
不如諗下點解電子貨幣 香港點解普及唔到
明明有咁多選擇 其實咪又係怕比政府監控

好心你班支那仔就收檔啦

支付寶/微信支付個cash pool根本唔受監管
係香港冇可能做呢樣野

香港部分鋪係連信用卡都唔收，的確係冇中國同外國咁方便。
不過果班大陸客又係on9 去旅行要帶現金備用好正常姐
打和啦

同埋完全無誘因要用

大集團就話唔怕你收charge
小店比人食3%,一係佢賣貴d,一係就收cash

唔用支付寶就係落後？
咁世上都幾多落後國家

高登 / 黃金都已經極之唔鐘意收卡

中國有無香港金管局咁多對貨幣既regulations先？
香港係亞洲金融中心wo 好正常係有咁多金融條例

請解釋淘寶全國包郵唔包香港

又有支那寶打手

當你買部電腦5千銀,3%已經$150

佢唔轉嫁落消費者度就自己賺少好多
佢轉嫁去你度就少左客
人地小本經營,邊有可能好似麥當勞,大家樂,惠康呢d唔怕比人charge

外國人唔鐘意cash only既店係因為佢地可以逃稅
香港係咪因爲果3%真係唔知
咁電子貨幣一定係要商家比啦 但係大陸做到商家都唔洗比真係屈哂機 隨便拎個手機收錢就ok

佢又唔係理直氣壯又唔係唔比錢

人地以為你香港比大陸先進啫

所以唔係為左監控就係大數據

香港無既係假銀紙

關咩事，唔通北歐又多假錢咩

呢方面落後就落後啦

其實日常洗費比佢監控 我個人覺得無咩大不了
最緊要係方便 大數用番銀行卡/信用卡咪得

本身支付寶呢樣野係支那走緊法律灰色地帶先上到位
香港一早set左好晒法例去監管
你都唔想將d錢放係d唔洗監管既機構既?

d支那仔講到咁信支付寶,你唔放返幾皮野入去?
出左事一定total loss

香港好落後嫁 , 咪撚再落黎

就係有問題
掠水先方便
唔係都唔會推比香港人
支那好野會益香港？

都岩曬， 不過香港落後係事實

講得無錯，確實香港呢方面係落後咗。

大佬………香港有 paywave Android pay apple pay 你唔 q 用屌人落後……
係都要迎合支那寶嘅
洗唔洗比你用埋Bitcoin ?

依家基本上係支那每間公司都會有微信acc
之後俾錢叫人係寫微信寫code同宣傳
順手玩埋支付寶

最好唔好亂搞

一直好地地就係得一間黨嘅銀行
你無啦啦整間嘢出嚟搶客分薄個市
仲要唔跟黨銀行個種玩法

遲吓基本上除非變做國營
唔係嘅話等收皮都得
當然唔排除又係新一輪走資玩法
你知啦，大陸人洗錢有好多種做法

大撚把電子貨幣比你用
係都要用微信同支付寶 咁無計架

咁事實係先進過支那國

戇撚鳩港豬心態

自己唔用話人落後

點解有apple pay an pay又唔用
一定要用支那寶先先進？

屋企人咪係咁 淨係識大陸個微信支付 香港嗰啲一個都唔識 連eps都未用過

睇完成個post都冇人睇payme
唔知係香港落後定香港人落後

利申：係用電子貨幣都唔用支那寶

我們中國支付是世界最強大的，為什麼不用？

自爆

唔用支那寶又固步自閉
比人反駁完唔先進無借口屌又亂咁作point黎屌

HSBC定藍色logo？

偏唔用你支那野 吹呀

Payme咪即係啫卡
講咗啦

你呢啲咪垃圾港豬囉

呢啲post成日都大把大陸閪衝入嚟唱好
心諗屌你咩
香港本身就大撚把方法俾錢但係冇人用
但就要俾個得個幾種俾錢方法仲要係靠官方封閉市場起家嘅嘢地方串

心諗
家陣係冇人用唔係冇得用
講到香港好似非洲咁落後

成個宇宙支那最發達架啦
快啲返支那啦
落黎香港同鄉下仔講野咁勞氣為乜

啲支那豬連Google facebook ig都冇得上
有咩資格笑人井底之蛙

去台灣唔洗兌台幣
去英國唔洗兌英鎊
去日本唔洗兌日元

去香港唔洗帶錢

真係on撚9
用緊電子貨幣就以為自己好撚先進

咁撚先進仲落黎搶奶粉?
仲落黎搶綜援?
仲落黎搶學位?
仲落黎炒樓?
你地唔係覺得祖國唔係好先進咩?
咁照道理就應該留係上面享受祖國先進既食品科技
咪撚黎我地呢啲落後地區

71真係好多五毛

微博丫ching
人人網都唔用啦
好撚先進架

人地用vpn上網
當然厲害過我地港豬
大部都唔知咩係vpn

我唔信大陸你去街邊小檔/細餐館仔都有e-payment <- 確實係擺街做小販都用緊epayment.

微xin紅包？

你小用其他啫
大把人用啦而家

依篇野真係膳稿味濃

er 其實

真係井底之蛙..

仲成日「搬運」youtube片當自己添

得罪講句 香港地 都2017啦 乜電子貨幣都用唔到

我唔係話支那好 但係平日係外國住開

電子貨幣己經係好基本既野黎

一返到香港乜都要比現金 麻撚煩

仲有依個世界唔係得支付寶一種

基本上你google一下已經有9萬幾種

唔好講到一用電子貨幣就=比支那監控先得傢

香港人大部份都準備緊食大茶飯
乜都唔比人知
但8達通都會有記錄嫁啵

大陸：youtube先係抄襲

你真係并底之娃啦

其實錯唔晒 好多地方都推行緊cashless
paypal google apple visa master tap 唯獨香港完全唔覺有呢方面既發展

不過 去旅行點都要帶番一定現金...

支付寶 = 支那付款寶！
當然起支那先用到
香港用唔到，好出奇呀？

香港呢樣確實係落後
但係始終超級唔想用大陸野
一陣間黨突然要封殺支付寶
入面d錢可以半秒就冇晒
你就當我係原始人啦

就算用電子貨幣都唔會用支那嘢啦,去外地唔帶現金就擺明想食霸王餐

出多啲街啦Ching

你地電子錢幣發達係因為寧願信個網嘅安全性都唔信你地果邊啲銀紙咋大陸閪

去英國真係唔洗兌英鎊
搭的士 同咩鋪頭都收卡

巴打住開邊頭
講啲實例再比較下先有得討論

終於有人講人話
我講緊epayment 唔成熟唔係因為而加有好多工具
係好簡單你搭的士食個茶餐廳都要現金
唔可以一蚊cash 都唔帶出街
咁唔普及港豬都已經滿足
叫人裝個payme 都屌曬鬼

支那畜on9一回事，但香港係呢方面真係好落後，paywave paypass未必有，更加唔洗講applepay個堆，而且得八達通一間野壟斷晒，食水食得深到唔係間間鋪比得起，睇死未來十年都無進步

就算支付寶香港有p2p都唔會改變到
因為收現金可以走稅

全世界得蝗國係先進，呢個飛機真係世界級

唔知payme 有無機會develop 做低成本啲既B2C payment 咁多啲鋪頭會用到

因為信用卡收charge貴同要租機，呢個就係最大唔流行既原因，中國人劣性，肥水不流別人田

支那寶好似每月金額小過某個數就免費，過左個rate都平過卡，同埋唔洗卡機

香港有幾多商鋪食肆支援nfc先 你話支援埋mst 咪可以全港通行囉

on9！
你試下去日本唔帶現金
内地銀根問題嚴重，
行曬電子貨幣就係掩飾無錢呢個問題，
等爆地區同信用地，邊個井底

農民真係農民, 民智未生,
完全無搜集資料就去其他地方要人遷就佢
唔好幫佢 有咩同差佬講就差唔多

韓國周街收支付寶+銀聯